馬道立：司法獨立原則與政治無關

終審法院首席法官馬道立表示，司法獨立原則與政治無關，基本法列明香港享有司法獨立。司法機構是特區政府的三大機關之一，基本法明確、毫不含糊訂明本港司法機關的角色與責任。

馬道立在「香港法律周」開幕儀式致辭時表示，司法機關不受任何影響，包括政治，法庭並不關心政治，只會根據法律原則，公平公正地行使權利。他又強調在法律面前人人平等，任何人都不能凌駕法律。他表示，法治是香港的特色，亦必須要受到珍惜及保護，任何一個地區均不能承受破壞法治的後果。

馬道立指，根據基本法，香港可以聘用其他行使普通法的司法管豁區的終審法院非常任法官及律師。他又表示，要彰顯公義必定要認識法律，提到法律應該要可預測、明確及清晰，法院的裁決亦要公開透明，讓外界得知裁決內容。

想問馬狗帶索帶出街被判監係咪可預測？

支那共匪：政治凌駕司法與法治無關

葉劉：基本法冇講過司法獨立

你收皮啦
呢啲咁嘅說話你都講得出

港共唔係話三權分立係市民誤會？

有司法獨立
但獨立得黎無三權分立
係咪好難明呢

馬狗
收撚皮啦

國安法呢?
佢講香港法律獨立呀

Shut the fuck up, Luk Tao-li .You stupid jerk!

你唔關心政治並唔代表政權會放過你

含撚啦你馬道立

度左成個月先度左呢份模棱兩可既稿

咁都要睇吓你對住咩鳩政權㗎

條肥7頭邏輯好差

1.國安法同政治有關

2.司法獨立同國安法有關

>所以司法獨立同政治有關

完。

講係咁講

就算聽日共產黨立條唔愛國就要死的法律，法官都會依法判案

咁樣會唔會明多少少

中華人民共和國憲法

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。
人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。
人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

第三條 中華人民共和國的國家機構實行民主集中制的原則。
全國人民代表大會和地方各級人民代表大會都由民主選舉產生，對人民負責，受人民監督。
國家行政機關、監察機關、審判機關、檢察機關都由人民代表大會產生，對它負責，受它監督。
中央和地方的國家機構職權的劃分，遵循在中央的統一領導下，充分發揮地方的主動性、積極性的原則。

快必以言入罪法庭唔俾保釋，邊條7頭仲有面講司法獨立無關政治呀？搵條7含下啦

人地就係知道你地只會守原則
先比人玩到聲到唔敢出
法律係人訂, 死守法律而唔變通就會好似今日香港咁
我相信有一日國際法庭問點解你地會咁做既時候
同納粹德軍講既野都所差無幾

司法獨立呢樣野本身咪政治

個speech好neutral，同之前一樣重申返重要原則

法治邪教最高大祭司

你覺得佢「食古不化」定係變到好似十一哥咁「通情達理」先係好事？

大公文匯轟馬道立「迴避改革」 引烈顯倫斥聲明「了無新意」

你既意思係因為唔可以令到佢好似十一哥咁, 就可以食古不化?
如果你真係咁諗:
我唔知你呢個咩邏輯黎, 對唔住

而家藍絲提倡梗司法改革
佢「食古不化」堅持原有原則好過好似十一哥咁

但係提供資金比司法機構既係..

法律上佢又真係的確冇權干涉 （基本法63條律政司刑事檢察工作不受任何干涉）
加上 律政司屬於行政 法庭屬於司法
除非有司法覆核

其實司法見行政亂黎濫用個法庭係應該要出聲

冇政治立場？你同史伐隆等狗官講啦

林鄭：香港沒有三權分立
司法機關：不作評論

食屎啦 檢控官under你地咩？
搜証落charge你地有份咩？
司法獨立？而家就係班狗班檢控濫捕濫告仲要放走藍絲 手足受不平等待遇 佔中果時係咁 魚蛋係咁 梁游係咁
馬道立你訓撚左幾耐定你無撚醒過呀
仲有呀人大釋法呀 你估你真係有終審權呀
Dllm 司法獨立 垃撚圾

咁天真 ? 定想呃人 ?

檢控搜證全部係行政機關職責
司法獨立

如果冇司法獨立暴動案嗰7個人唔會被判無罪，更加唔會有咁多律政司上訴的案件

法律出搜查令迫害荃灣警局輪姦案受害人
馬道立依然無向國際社會解釋及交出部下

如legal clerk又上水spin

基於seperation of powers原則加上冇法律依據，除咗有人提呈司法覆核外，睇唔到任何機會比法庭出聲

佢除咗講講講冇乜實質嘢做到

睇唔到紅官

鹿道立你同特首講啦好無

其實由班狗亂比口供 無後果 而法官接納 手足判刑 就係不公
而你講個七個人無罪 係因為好彩
有幾多個人要加監 有幾個人仲還押緊 無得保釋
你唔講？

呢排鹿青天跑得快左

都係行政唔做野 個官話「大話冚大話」 不過律政司唔告 個官可以點？

啱呀 法官做唔到咩架 不過律政司話唔告或者告條輕啲嘅罪 乜唔會影響巿民對司法嘅官感架咩？
仲有前排個阿叔拿把野攻擊長毛判得比拿索帶輕咁就無問題呀呵